<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?> 
  <rss version="2.0"><channel> 
				<title>RSS DINAS LINGKUNGAN HIDUP KOTA BEKASI</title> 
				<description>Melalui Dinas Lingkungan Hidup Kota Bekasi berupaya untuk menciptakan lingkungan yang aman, bersih, sehat nyaman dan modern untuk mewujudkan Bekasi Maju, Sejahtera dan Ihsan.</description>
				<link>https://dlh.bekasikota.go.id/</link> 
				<language>id-id</language><item>
						                <title>Gebyar HUT RI ke-77 WAYANG KULIT</title>
						                <link>http://localhost:8080/dlhweb/berita/detail/gebyar-hut-ri-ke77-wayang-kulit</link>
						                <description>Saksikan Gebyar HUT RI ke-77 WAYANG KULIT yang diselenggarakan oleh Pemerintah Kota Bekasi dengan Lakon Wahyu Cakraningrat, Ki Aufa Handaru sebagai Dalang Remaja.Wayang Kulit akan diselenggarakan pada Sabtu, 20 Agustus 2022 bertempat di Halaman Kantor Wali Kota Bekasi pada pukul 20.00 WIB hingga selesai.</description>
					                </item><item>
						                <title>Skuad dari tim pengibar bendera merah putih HUT RI KE 77</title>
						                <link>http://localhost:8080/dlhweb/berita/detail/skuad-dari-tim-pengibar-bendera-merah-putih-hut-ri-ke-77</link>
						                <description>Skuad dari tim pengibar bendera merah putih, Sekretaris Dinas Lingkungan hidup kota Bekasi, Zeno Bachtiar, S.Si., M. Si bertindak sebagai Komandan upacara peringatan HUT RI ke-77 pada hari ini Rabu, 17 Agustus 2022 bertempat di Plaza Kantor Wali Kota Bekasi.Adapun yg bertindak sebagai Inspektur Upacara Sekretaris Daerah Kota Bekasi Dr. Hj. Reni Hendrawati M.M dan dihadiri jajaran aparatur pegawai yang mengikuti upacara kenaikan bendera Merah Putih pada puncak HUT RI ke-77 tahun.Dengan semangat kemerdekaan ke - 77 siap mewujudkan Kota Bekasi yang lebih KEREN.</description>
					                </item><item>
						                <title>GIAT BERSIH SAMPAH SUNGAI DAN PEMBUATAN TAMAN</title>
						                <link>http://localhost:8080/dlhweb/berita/detail/giat-bersih-sampah-sungai-dan-pembuatan-taman</link>
						                <description>pada aksi ini turut dihadiri oleh ketua RT 001 dan RW 007 perumahan Delta Pekayon dan jajaran @uptd_kebersihan_bekasiselatan para Pasukan Katak Orange serta pegawai Ipal Bersama.Giat aksi ini atas kerjasama @waste4change dengan Pemerintah Kota Bekasi melalui Dinas Lingkungan Hidup Kota Bekasi, giat tersebut merupakan salah satu program pembersihan sampah sungai Bekasi berbasis teknologi perahu pembersih sampah sungai atau SeeHamster.</description>
					                </item><item>
						                <title>Lakukan Uji Laboratorium, Dinas LH Kota Bekasi Temukan Sumber Pencemaran Kali Bekasi</title>
						                <link>http://localhost:8080/dlhweb/berita/detail/lakukan-uji-laboratorium-dinas-lh-kota-bekasi-temukan-sumber-pencemaran-kali-bekasi</link>
						                <description>Jajaran Bidang Penaatan dan Peningkatan Kapasitas, Bidang PPKLH dan UPTB Lab pada Dinas Lingkungan Hidup Kota Bekasi, melakukan pengecekan dan pengambilan sampling diperbatasan yang merupakan kali lintas wilayah Kabupaten Bogor dan Kota Bekasi, Senin (20/07/20). Berdasarkan pengamatan lapangan oleh Tim Dinas Lingkungan Hidup Kota Bekasi, pencemaran sudah terjadi pada hulu kali Cileungsi yang berada di Kabupaten Bogor. "Kali tersebut dapat terlihat dari warna hitam pada air, berbuih dan berbau," kata Kasubag Publikasi Humas Setda Pemerintah Kota Bekasi, Muklis, Selasa (21/7/2020). Muklis menambahkan, menurut warga setempat Hal ini sering terjadi pada musim kemarau, karena pada saat kemarau debit air menurun, pencemaran limbahpun dapat terlihat dengan jelas. Baca juga: Info Terbaru! Warga Bekasi Bisa Manfaatkan Promo Tarif Murah untuk Tambah Daya Listrik "Maka dari itu, pencemaran limbahpun dapat terlihat dengan jelas di kali tersebut," ujarnya. Oleh karena itu, tim Dinas Lingkungan Hidup Kota Bekasi mengambil sampel air di beberapa titik lokasi diantaranya di Jembatan Kota Wisata Kabupaten Bogor, Perumahan Limus Nunggal Kabupaten Bogor, Jalan Pangkalan 6 tapal batas antara kabupaten Bogor dan Kota Bekasi, Bendung Kali Bekasi/Jembatan Hasibuan. Menindaklanjuti perihal tersebut, Pemerintah Kota Bekasi akan menyampaikan surat pengaduan yang ditujukan kepada Gubernur Jawa Barat dan ditembuskan kepada Kepala Dinas Lingkungan Hidup Provinsi Jawa Barat serta Bupati Bogor. "Pemerintah Kota Bekasi berharap dengan adanya tindakan dari dinas terkait mengenai normalisasi kali Bekasi dapat diproses untuk ditindak lanjuti oleh Pemerintah Provinsi Jawa Barat," tambahnya. Baca juga: Menjadi Sekolah Percontohan, SMPN 2 Bekasi Batal KBM Tatap Muka Hari Ini</description>
					                </item><item>
						                <title>Pentingnya olahraga untuk menjaga kesehatan tubuh kita</title>
						                <link>http://localhost:8080/dlhweb/berita/detail/pentingnya-olahraga-untuk-menjaga-kesehatan-tubuh-kita</link>
						                <description>Tahu tidak kalau berolahraga setiap hari ini penting loh. Meskipun padatnya kesibukan, olahraga/aktivitas fisik ringan tetap harus dilakukan untuk menjaga kesehatan agar tubuh fit dan kebugar.yuk sama-sama simak infografis diatas mengenai pentingnya olahraga untuk kesehatan tubuh.Sehat Selalu</description>
					                </item><item>
						                <title>PLT. WALI KOTA MELAKUKAN PEMBINAAN DAN RAMAH TAMAH DENGAN PETUGAS KEBERSIHAN LINGKUNGAN HIDUP</title>
						                <link>http://localhost:8080/dlhweb/berita/detail/plt-wali-kota-melakukan-pembinaan-dan-ramah-tamah-dengan-petugas-kebersihan-lingkungan-hidup</link>
						                <description>Sebanyak seribu tujuh ratus petugas kebersihan dari Dinas Lingkungkan Hidup terdiri dari 18 Uptd dikumpulkan untuk dilakukan pembinaan dalam rangka memberikan apresiasi dan motivasi yang dilakukan di Gedung Graha Bintang Kelurahan Cimuning, Rabu (02/11).Tampak hadir PLT. Wali Kota Bekasi Tri Adhianto, Kepala Dinas Lingkungan Hidup Yudianto, Sekcam Mustikajaya, Kabid LH, Kepala Uptd LH se-Kota Bekasi, dan segenap petugas kebersihan Lingkungan Hidup.Yudianto selaku Kepala Dinas Lingkungan Hidup menyampaikan sebagai Kepala Dinas yang baru, menyatakan siap mendedikasikan diri untuk kemajuan Kota Bekasi, Khususnya Dinas Lingkungan Hidup, dan berharap Kepala UPTD dan segenap petugas LH untuk dapat menerima kehadirannya dan siap untuk bersinergi."Saya sebagai Kepala Dinas LH yang baru, berharap bisa diterima, mari sama-sama bersinergi, saya menyatakan siap mendedikasikan diri saya untuk kemajuan Kota Bekasi khususnya Kemajuan dan kesejahteraan Dinas Lingkungan Hidup," pungkas Yudianto Kadis LH Kota Bekasi.Tri Adhianto selaku PLT. Wali Kota Bekasi juga berkesempatan memberikan sambutan kepada peserta yang hadir, awal sambutan dimulai dengan memberikan apresiasi Dua Unit Sepeda diberikan kepada Pak Saimi dan Pak Tarwoto yang sudah mengabdikan diri selama 30 tahun pada Pemerintahan."Sebelumnya saya mau apresiasi kepada pak saimi dan pak tarwoto selaku petugas kebersihan dari Uptd yang sudah mendedikasikan diri untuk Kota Bekasi selama 30 tahun, sudah  bekerja untuk Bekasi sejak Kota Bekasi masih menjadi kabupaten," Pungkas Tri Adhianto,Dalam sambutan Tri juga menyampaikan, para petugas LH juga berhak untuk meningkatkan kualitas taraf kehidupan, yaitu dengan melanjutkan pendidikan meski hanya dengan sekolah paket, selain wawasan bertambah, dengan melanjutkan pendidikan kualitas SDM pun akan meningkat."Saya berharap usai pembinaan dari sini, kita punya mind set baru, semangat baru, motivasi untuk jadi lebih baik, Bekerja menjadi lebih rajin dari sebelumnya, dan untuk rekan-rekan yang belum melanjutkan sekolah, silahkan berkoordinasi dengan kepala uptd untuk bisa melanjutkan sekolah, selain wawasan kita bertambah, mutu kualitas kita pun meningkat, dan ini untuk hidup yang lebih baik," Pungkas Tri Adhianto.</description>
					                </item><item>
						                <title>Selamat kepada Tim Sepak Bola Putra Kota Bekasi, telah meraih medali Emas pada ajang Porprov Jabar X</title>
						                <link>http://localhost:8080/dlhweb/berita/detail/selamat-kepada-tim-sepak-bola-putra-kota-bekasi-telah-meraih-medali-emas-pada-ajang-porprov-jabar-x</link>
						                <description>Selamat kepada Tim Sepak Bola Putra Kota Bekasi, telah meraih medali Emas pada ajang Porprov Jabar XIV 2022.</description>
					                </item><item>
						                <title>DISAMBUT SISWA DENGAN KEMERIAHAN PLT WALI KOTA BEKASI BERI SEMANGAT DAN MATERI WAWASAN KEBANGSAAN</title>
						                <link>http://localhost:8080/dlhweb/berita/detail/disambut-siswa-dengan-kemeriahan-plt-wali-kota-bekasi-beri-semangat-dan-materi-wawasan-kebangsaan</link>
						                <description>KOTA BEKASI - Kamis, 1 Desember 2022Kunjungan Plt Wali Kota Bekasi Tri Adhianto ke Sekolah SMA Negeri 2 Kota Bekasi Kecamatan Bekasi Selatan Kelurahan Kayu Ringin untuk memberikan Wawasan Kebangsaan kepada Siswa/i agar menjadikan pelajar yang mempunyai nilai sosial tinggi. Kamis,(1/12/22).Dalam kunjungan sekolah, Tri disambut dengan Yel-yel selamat pagi yang membuka semangat dalam menerima materi kepada siswa/i SMAN 2. materi wawasan kebangsaan untuk agar bisa mengetahui ataupun tambahan pelajaran dalam mengenai berkehidupan kebangsaan yang mempunyai nilai norma etika yang positif.Diselang Materi Wawasan Kebangsaan Plt Wali Kota Bekasi Tri Adhianto juga memberikan pelajaran mengenai kesiap siagaan Bencana yang diberikan langsung oleh Kelala Badan Penanggulangan Bencana Kota Bekasi Enung yang nantinya memberikan contoh dan arahan dalam menghadapi bencana.Plt Wali Kota Bekasi Tri Adhianto menyampaikan bahwa dalam acara sosialisasi wawasan kebangsaan ini adalah menumbuhkan rasa jiwa yang tinggi juga menjadikan pelajar yang kreatif, inovativ juga mempunyai motivasi terbaru dalam mewujudkan  suatu yang terbaru.“Dalam kunjungan ke sekolah hari ini saya terus menyampaikan dan menghimbau untuk memberikan motivasi bagi para pelajar, motivasi yang diberikan merupakan arahan dalam mencegah para siswa/i untuk bergaul yang baik, berteman dengan teman yang membahas hal yang positif.” Ucap Tri.Tri Adhianto orang nomor satu di Kota Bekasi terus berikan materi yang bersifat menumbuhkan rasa semangat dalam belajar juga berkehidupan yang positif. Tri juga menegaskan untuk para siswa/i agar menjauhkan hal-hal yang tidak baik bagi pelajar, menjauhi pergaulan bebas yang nantinya bersifat kerugian terhadap diri sendiri.“Pantaskan diri kita untuk bersahabat dengan teman yang menuju arah kesuksesan juga berprilaku dengan baik, hari ini ialah mempunyai satu motivasi yang diberikan siswa yang bernama joshua dengan mempunyai mental yang kuat dalam meraih cita-citanya sebagai polisi yang siap melayani dan mengayomi masyarakat.” Ungkapnya.(ST/Humas)</description>
					                </item><item>
						                <title>Diskominfostandi Sambut Tim Validasi Lapangan IGA 2022 Di Command Center Kota Bekasi</title>
						                <link>http://localhost:8080/dlhweb/berita/detail/diskominfostandi-sambut-tim-validasi-lapangan-iga-2022-di-command-center-kota-bekasi</link>
						                <description>Pemerintah Kota Bekasi menerima kunjungan tim dari Kementerian Dalam Negeri Republik Indonesia untuk melakukan validasi lapangan Inovation Government Award 2022 di Command Center Kota Bekasi. Selasa, (06/12/2022).Hadir pula di Command Center, Kepala Bappelitbangda Kota Bekasi Dinar Faisal Badar, Tim TWUP4 Haris, Kepala Bidang e-Government Diskominfostandi Kota Bekasi Arwani, juga hadir secara virtual Kepala Dinas Kependudukan dan Catatan Sipil, M. Taufiq serta Direktur RSUD CAM, dr. Kusnanto.Dalam kesempatan kali ini, Kepala Bidang e-Government menyampaikan profil Command Center Pemerintah Kota Bekasi sebagai salah satu bentuk inovasi dari Pemerintah Kota Bekasi. "Selamat datang kami ucapkan kepada tim juri Innovation Government Award 2022 di Command Center yang merupakan salah satu bentuk inovasi dari Pemerintah Kota Bekasi sebagai pusat komando, koordinasi dan informasi Pimpinan Daerah terhadap kondisi tertentu yang memiliki fasilitas dan ruang yang representatif." Ungkapnya.Setelah acara penyambutan sekaligus membuka validasi lapangan tim juri dari Kemendagri di Command Center, tim melanjutkan perjalanan sekaligus penilaian lapangan secara fisik dan mengunjungi langsung ke RSUD CAM dan Disdukcapil, serta meninjau pusat pelayanan publik di MPP Kota Bekasi. (IF-PIP).</description>
					                </item><item>
						                <title>Kota Bekasi miliki destinasi wisata Danau Kramba Preto</title>
						                <link>http://localhost:8080/dlhweb/berita/detail/kota-bekasi-miliki-destinasi-wisata-danau-kramba-preto</link>
						                <description>KOTA BEKASI (ANTARA) - Pelaksana tugas Wali Kota Bekasi Tri Adhianto meresmikan destinasi wisata baru bernama Danau Kramba Preto yang berlokasi di Kelurahan Bojong Menteng, Kecamatan Rawalumbu, Kota Bekasi, Jawa Barat.Danau Kramba Preto merupakan objek wisata yang diinisiasi dan dikembangkan oleh warga setempat, dibantu sejumlah komunitas peduli lingkungan dengan memanfaatkan Situ Rawa Gede serta mengubahnya menjadi tujuan wisata elok untuk dikunjungi."Saya apresiasi betul buat warga Bojong Menteng, khususnya Bang Haji Ujat dan kawan-kawan telah sukses memanfaatkan danau menjadi objek wisata yang sekarang diberi nama Wisata Danau Kramba Preto yang sangat estetik," katanya di Bekasi, Senin.Pemerintah Kota Bekasi mendukung segala upaya masyarakat dalam memajukan daerah dengan mengembangkan potensi wilayah menjadi destinasi wisata yang diyakini mampu menggerakkan roda perekonomian masyarakat khususnya warga setempat.Sebagai bentuk dukungan pemerintah daerah, Tri berjanji memberikan bantuan berupa perbaikan akses jalan masuk menuju objek wisata serta bantuan tanaman untuk penghijauan di area tersebut."Nanti saya menugaskan Disparbud dan DBMSDA untuk bersinergi melakukan penghijauan dan perbaikan akses masuk yang tampak kumuh dan rusak berikut pembenahan drainase agar pengunjung merasa lebih nyaman," ucapnya.Tokoh masyarakat sekaligus penggagas Danau Kramba Preto Ujat mengungkapkan sedikit sejarah asal muasal pemberian nama danau yang dikelola dan menjadi tanggung jawabnya itu."Saya memberi nama Danau Kramba Preto ini ada sejarahnya, preto singkatan dari preman tobat, dulu saya preman tapi alhamdulillah sudah lama bertobat dan siap mengabdikan diri kepada Allah, lingkungan, dan masyarakat," ucapnya.Ujat juga menyampaikan terima kasih kepada Pemerintah Kota Bekasi atas dukungan yang diberikan terhadap kreativitas masyarakat, khususnya warga Bojong Menteng. "Semoga sinergi ini dapat terus ditingkatkan dan semoga lokasi ini mampu menjadi objek wisata unggulan yang banyak dikunjungi wisatawan," katanya.Peresmian objek wisata Danau Kramba Preto Rawalumbu Kota Bekasi ditandai dengan penandatanganan prasasti oleh Pelaksana tugas Wali Kota Bekasi Tri Adhianto bersama penggagas, Ujat.Sebelumnya Gubernur Jawa Barat Ridwan Kamil mengatakan bahwa kawasan Sungai Kalimalang di Kota Bekasi kini bisa menjadi ruang interaksi sosial dan tujuan wisata warga."Dulu Kalimalang hanya sekadar dilirik sambil lewat, sekarang bisa dinikmati, khususnya sore sampai malam hari. Ini tempat istirahat atau ngabuburit," katanya saat meresmikan penataan kawasan Sungai Kalimalang pada Rabu.Menurut dia, warga bisa menggunakan sisi utara dan selatan Kalimalang yang sudah ditata sebagai ruang interaksi sosial dan tempat berwisata.Gubernur mengatakan bahwa pemerintah provinsi berkomitmen melanjutkan tahapan penataan Kalimalang, yang dimulai tahun 2019 dan sempat dihentikan pada 2020 karena pandemi COVID-19.Penataan Kalimalang, menurut dia, akan dilanjutkan setelah pengerjaan proyek pembangunan Jalan Tol Bekasi-Cawang-Kampung Melayu (Becakayu) beres."Akan dilanjutkan nanti tahap 2, 3, 4 seiring tol Becakayu beres. Karena kalau dibangun sekarang takutnya nanti terbongkar dan rusak lagi," katanya.Ia mengatakan bahwa penataan Kalimalang tahap satu juga akan disempurnakan."Nanti semuanya dicicil ke arah timur, termasuk urusan (penanganan) pencemaran, kekumuhan... Lalu ditanami pohon supaya lebih teduh," katanya.Selain itu, menurut dia, pada akhir tahun 2022 akan dibangun jembatan penghubung sisi utara dan selatan Kalimalang agar warga tidak harus memutar untuk menikmati kedua sisi sungai.
</description>
					                </item></channel>
  	</rss>